%@metapost:estlyon2002.mp
%@Titre: Lyon -- 2002
\par\compo{3}{estlyon2002}{1}{
$ABCDEFGH$ est un parallélépipède à base carrée. On donne $AB=BC=6$~cm et $BF=4,5$~cm.
\begin{myenumerate}
  \item Montrer que $DG=7,5$~cm.
  \item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{CDG}$ arrondie au degré.
  \item Calculer, en cm$^3$, le volume de la pyramide $ABCDG$.
\end{myenumerate}
}